梁家傑、李柱銘訪歐批一國兩制變樣：正通過大灣區計劃侵蝕香港

梁家傑、李柱銘訪歐批一國兩制變樣：正通過大灣區計劃侵蝕香港

2018-11-15 23:55

公民黨主席梁家傑及民主黨創黨主席李柱銘，結束一連四天的應邀訪問歐洲議會行程。期間二人呼籲歐洲議會監察中國實施《中英聯合聲明》承諾的情況。兩人亦指，中國正通過大灣區計劃，侵蝕香港獨特的自由、民主和資本主義體系。

公民黨主席梁家傑及民主黨創黨主席李柱銘今（15日）結束一連四天的應邀訪問歐洲議會行程。

梁家傑和李柱銘在訪問歐洲議會期間，出席了多場黨團會議及非正式會面，跟歐洲綠黨、歐洲人民黨、歐洲保守派及改革政團等的議員交流。梁家傑及李柱銘向歐洲議員稱，香港的一國兩制荒腔走板，沒有照鄧小平承諾般實現，呼籲歐洲議會繼續監察中國實施《中英聯合聲明》承諾的情況。

梁家傑向歐議會指，香港是獨立關稅區，是世貿組織創始成員，「香港的價值和制度，是歐盟信得過、靠得住的貿易夥伴」，中歐之間發生的貿易瓜葛，不應禍延香港。

美國會報告

Hong Kong continues on the path of greater economic integration
with the Mainland. The Hong Kong government has sought to
position Hong Kong as a regional hub for China’s Belt and Road
Initiative and a key node of the Guangdong-Hong Kong-Macau
Greater Bay Area integration project, Beijing’s plan to establish
a globally competitive advanced manufacturing, finance, and
technology center.

報告摘要（英文）：

香港繼續走上更加經濟一體化的道路
與內地。 香港政府一直在尋求將香港定位為中國一帶一路的區域樞紐倡議和粵港澳的關鍵節點大灣區整合項目，北京的計劃建立具有全球競爭力的先進製造業，金融業和技術中心。
<google翻譯>

美國國會報告已經講咗
建議凍結香港政策法

之前主張永續基本法班人出來講兩句

早幾年已經講過將來有可能深港融合
但係o係公眾提出呢樣野一定俾人鬧
而家搞大灣區, 本質係同一樣野
但係可以獲得港豬支持
成個計劃好成功

李柱銘97前咁相信一國兩制
唔通會預計唔到有今日嘅局面咩？

第一日住香港識港柒咩
以前我都想為香港出分力救香港下一代
近兩三不了

求仁得仁成全港柒應該係一件樂事

英檔：鄧蓮如猜李柱銘想港獨是選項 李指鄧「完全錯誤」：一國兩制唯一可行選擇 2018/7/24

【明報專訊】港府近日擬取締支持港獨的香港民族黨，而最新解密的英國檔案披露，英國首相馬卓安1992年與獲港英政府倚重的建制重量級人物鄧蓮如會面時表示，不想用任何行動限制本港民主派領袖李柱銘，又期望李可與中方有聯繫。鄧蓮如在會面中表示，李柱銘的策略是建基於中國可能出現改變的假設，「甚至可能會去想香港獨立是一個選項」。身為民主黨創黨主席的李柱銘接受本報查詢時表示，鄧蓮如的看法「完全錯誤」，他一向認為一國兩制是香港唯一可行的選擇，香港獨立從來不是選項。

李柱銘

大中華膠
反共愛國

算鳩數啦班政黨 香港搞成咁 華叔、李柱銘係千古罪人
冇e兩條友起左個頭 打開左潘朵拉盒 d牛鬼蛇神又點會走哂出黎呀？
而家想收返入個盒度？ on9啦

結果反共不成
仲犧牲埋香港

民主回歸派的代表人物司徒華解釋他支持回歸的原因，其中一項是「百餘年來，香港是殖民地，因而遠離很多源自中國的災難；然而，我未能與祖國同胞一起經歷，心中有愧。現在回歸到一個獨裁專制的政權，使我和國內同胞有機會共同爭取一個民主的中國，與他們有共同的感受，所以我支持回歸。」

司徒華這種變態心理，現在讀來都令人倒抽一口涼氣。香港遠離中國災難，是時勢使而，在司徒華眼中卻好像是香港人的錯。吾常言民主派心中，始終覺得香港人身負民族原罪， 此之謂也。支持「回歸」，理由很簡單，就是要令香港人也仆街一次，跟中國人降到一個位置，然後香港人才有機會跟中國人一同爭取「民主中國」。整個過程，就是民族主義者渴望的贖罪。整個香港被釘上了十字架，上一代自己流血，也流了下一代的血。你不想流血，也沒用，中共的釘已經打進骨肉裡，香港流血不止，民主回歸派看得很興奮——這是你們還的債。

多謝班香港政黨

司徒華呢條撚樣
細細個以為佢係好人
依家睇返歷史知道佢根本係大仆街

仲有保釣果班啊 大中華膠終於享受到真．回歸 恭喜哂

當年泛民一早支持持大灣區

2011年5月4日(星期三) 立法會會議上 梁君彥議員就 “推動粵港區域經濟融合” 動議的議案

鑒於國家‘十二五’規劃提出要促進區域經濟共同發展，深化內地與 香港的交流合作，繼續落實《粵港合作框架協議》，以及實施《內地與香港關於建立更緊密經貿關係的安排》及其7份補充協議;隨着 兩地跨境交通網絡的建設及落成，特區政府在協助本港企業北上開 拓內地市場的同時，必須釐訂長遠及可持續發展的政策，吸引更多 內地企業來港設立國際總部，促進海內外資金流入香港，亦為香港 創造更多就業機會;所以，特區政府必須以前瞻的態度制訂有助推 動兩地發展的政策措施;就此，本會促請特區政府:

(一) 協助在珠江三角洲設廠的港商升級轉型;
(二) 設立基金向內地市場推廣香港品牌、產品及專業服務，以輔助本地中小型企業拓展內地的內銷市場;
(四) 制訂適切政策，幫助內地港商提高創新和科研能力，並協助企業在廣東省從事科技創新及發展綠色經濟;

(五) 共同發展深圳前海為‘粵港現代服務業創新合作示範區’;

(六) 加强金融合作與創新，全方位推進粤港在金融市場、金融機構、金融業務等方面的深入合作;

(七) 共同推動建立物流業發展交流機制，以期打造國際物流 中心，構建現代流通經濟圈;
(八) 拓寬粵港澳旅遊合作範疇;

(九) 引入邊境城市通勤人士的稅務條款，鼓勵香港服務業及科研人才到內地工作，支持內地高端服務業、製造業及科技發展;

(十) 盡快研究設立第四個工業邨，並制訂落實的時間表，為拓展本地優勢產業創造更好的條件，以配合‘十二五’規劃 和粵港區域經濟融合，為本港創造更多就業新機會;及
十二五規劃係唔係有環珠江口宜居灣區???

(十一) 盡快全面檢討和改革本港投資移民計劃，仿效新加坡或 美國的成功經驗，加入創業投資移民，優化本港創業環 境，從而增加就業職位，並就此定出檢討時間表，

讓香港專業服務輻射至全廣東省，協助內地高增值經濟快速增長， 同時讓本港‘升呢’和增值，並將粵港打造成世界級城市羣，把握區 域經濟新機會;

(十四) 與內地商討，進一步改善‘大門開了，小門未開’的情況， 包括進一步放寬市場准入門檻、加強專業資格互認等， 以利便本港的中小型企業進入內地拓展業務;

(十七) 盡力確保跨境基建包括港珠澳大橋等項目如期完成，避 免與內地交通網絡出現不協調情況;

(十八) 簡化粵港兩地的清關手續，積極研究增設一地兩檢關口 或更多利便通關措施，以促進雙向的人流和物流暢通無 阻;

(十九) 爭取更多先行先試的政策在前海落實推行;

(二十一) 鼓勵廣東企業到香港投資，並利用香港走出去赴海外投 資;及

(二十二) 完善合作機制，共同構建大珠江三角洲都市區。

係人係鬼 一眼睇哂

佢哋其實想爭取乜嘢？

將潘朵拉盒入面嘅野全部放出黎
最後會有希望

有啊 希望咪就係取消關係法
BNO人士得到重生

cls原來咁變態

棄權有吳靄儀
有冇人知咩事?

缺席

正常唔係應該出席投反對票?